{
    "title": "Wilhelm Tell", 
    "author": "Schiller, Friedrich", 
    "date": {
        "when": 1802
    }, 
    "type": "Schauspiel", 
    "castgroup": [
        "Hermann Gessler", 
        "Werner", 
        "Ulrich von Rudenz", 
        "Werner Stauffacher", 
        "Konrad Hunn", 
        "Itel Reding", 
        "Hans auf der Mauer", 
        "J\u00f6rg im Hofe", 
        "Ulrich der Schmied", 
        "Jost von Weiler", 
        "Walter F\u00fcrst", 
        "Wilhelm Tell", 
        "R\u00f6sselmann", 
        "Petermann", 
        "Kuoni", 
        "Werni", 
        "Ruodi", 
        "Arnold vom Melchthal", 
        "Konrad Baumgarten", 
        "Meier von Sarnen", 
        "Struth von Winkelried", 
        "Klaus von der Fl\u00fce", 
        "Burkhardt am B\u00fchel", 
        "Arnold von Sewa", 
        "Pfeiffer von Luzern", 
        "Kunz von Gersau", 
        "Jenni", 
        "Seppi", 
        "Gertrud", 
        "Hedwig", 
        "Berta von Bruneck", 
        "Armgard", 
        "Mechthild", 
        "Elsbet", 
        "Hildegard", 
        "Walter", 
        "Wilhelm", 
        "Friesshardt", 
        "Leuthold", 
        "Rudolf der Harras", 
        "Johannes Parricida", 
        "St\u00fcssi", 
        "Der Stier von Uri", 
        "Ein Reichsbote", 
        "Fronvogt", 
        "Meister Steinmetz", 
        "\u00d6ffentliche Ausrufer", 
        "Barmherzige Br\u00fcder", 
        "Gesslerische und Landenbergische Reiter", 
        "Viele Landleute"
    ], 
    "configuration_density": 0.11476793248945148, 
    "number_of_speeches_in_drama": 1016, 
    "average_length_of_speeches_in_drama": 23.10236220472441, 
    "maximum_length_of_speeches_in_drama": 611, 
    "minimum_length_of_speeches_in drama": 1, 
    "median_length_of_speeches_in_drama": 12.0, 
    "speakers": [
        {
            "name": "FISCHERKNABE", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 68.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 68, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 68, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 68, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "ZWEITER", 
                    "WERNI", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ERSTER", 
                    "SEPPI", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "MEIER", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "GESELLEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "KUONI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "HIRTE", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 54.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 54, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 54, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 54, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "ZWEITER", 
                    "WERNI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ERSTER", 
                    "SEPPI", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "KUONI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "ALPENJ\u00c4GER", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 69.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 69, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 69, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 69, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "ZWEITER", 
                    "WERNI", 
                    "HIRTE", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ERSTER", 
                    "SEPPI", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "KUONI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "RUODI", 
            "number_of_speakers_speeches": 27, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 15.185185185185185, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 48, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 12, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ARMGARD", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MEIER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MEISTER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "GESELLEN", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "VOLK", 
                    "WANDERER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "WILHELM", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [
                    "FISCHERKNABE", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WERNI", 
                    "SEPPI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ZWEITER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "ERSTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "KINDER", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE"
                ], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "KUONI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "TELL", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "KUONI", 
            "number_of_speakers_speeches": 23, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 12.521739130434783, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 50, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 9, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ARMGARD", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "GESELLEN", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "KINDER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "VOLK", 
                    "WANDERER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "REDING", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "WILHELM", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "FRONVOGT", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [
                    "FISCHERKNABE", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WERNI", 
                    "SEPPI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ZWEITER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "ERSTER"
                ], 
                "gets_dominated_by": [], 
                "independent": [
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "RUODI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "TELL"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "WERNI", 
            "number_of_speakers_speeches": 15, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 10.4, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 35, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 8, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "ZWEITER", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ERSTER", 
                    "SEPPI", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "KUONI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "SEPPI", 
            "number_of_speakers_speeches": 3, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 5.666666666666667, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 8, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 5, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "ZWEITER", 
                    "WERNI", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ERSTER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "KUONI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "BAUMGARTEN", 
            "number_of_speakers_speeches": 23, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 16.565217391304348, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 66, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 10, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "KUNZ", 
                    "ELSBET", 
                    "GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "VOLK", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [
                    "FISCHERKNABE", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "RUODI", 
                    "WERNI", 
                    "SEPPI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ZWEITER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "ERSTER", 
                    "WINKELRIED", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "IM HOFE", 
                    "REDING", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "KINDER", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE"
                ], 
                "gets_dominated_by": [], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WALTER TELL", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "HEDWIG", 
                    "KUONI", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "TELL", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "ALLE", 
            "number_of_speakers_speeches": 11, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 5.7272727272727275, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 9, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 1, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 6, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ELSBET", 
                    "GESELLEN", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "FISCHER", 
                    "KUNZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [
                    "FISCHERKNABE", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "RUODI", 
                    "WERNI", 
                    "SEPPI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ZWEITER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "ERSTER", 
                    "WINKELRIED", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "IM HOFE", 
                    "REDING", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "WANDERER", 
                    "ARMGARD", 
                    "VOLK", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "KINDER", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE"
                ], 
                "gets_dominated_by": [], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "RUDENZ", 
                    "KUONI", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WEIBER", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "TELL", 
            "number_of_speakers_speeches": 130, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 24.246153846153845, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 611, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 10.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "WINKELRIED", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "REDING", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "KINDER"
                ], 
                "dominates": [
                    "FISCHERKNABE", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WERNI", 
                    "SEPPI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ZWEITER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "ERSTER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "ALTER MANN", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "MEISTER", 
                    "WALTER", 
                    "WILHELM", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "WEIBER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "KUNZ", 
                    "FISCHER", 
                    "KNABE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "WANDERER", 
                    "ARMGARD", 
                    "VOLK", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "PARRICIDA"
                ], 
                "gets_dominated_by": [], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WALTER TELL", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "HEDWIG", 
                    "KUONI", 
                    "BERTA", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "RUODI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 6.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 6, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 6, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 6, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "ZWEITER", 
                    "WERNI", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ERSTER", 
                    "SEPPI", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "KUONI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "ERSTER REITER", 
            "number_of_speakers_speeches": 2, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 6.5, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 8, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 5, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 6.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "ZWEITER", 
                    "WERNI", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "SEPPI", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "KUONI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "ZWEITER", 
            "number_of_speakers_speeches": 2, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 6.5, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 8, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 5, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 6.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WERNI", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ERSTER", 
                    "SEPPI", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "KUONI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "KUONI UND RUODI", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 4.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "ZWEITER", 
                    "WERNI", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "ERSTER", 
                    "SEPPI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "KUONI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "ERSTER", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 23.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 23, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 23, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 23, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "ZWEITER", 
                    "WERNI", 
                    "HIRTE", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "SEPPI", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "KUONI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "PFEIFFER", 
            "number_of_speakers_speeches": 2, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 32.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 33, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 31, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 32.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "GERTRUD"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "ALTER MANN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "STAUFFACHER", 
            "number_of_speakers_speeches": 109, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 30.412844036697248, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 296, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 1, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 15, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "WILHELM", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "KNABE", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "KUNZ", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "ERSTER", 
                    "SEPPI", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "ALTER MANN", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "MEISTER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "IM HOFE", 
                    "REDING", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "STIER VON URI", 
                    "KINDER", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE"
                ], 
                "gets_dominated_by": [], 
                "independent": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "HEDWIG", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "RUODI", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "GERTRUD", 
            "number_of_speakers_speeches": 10, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 63.5, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 161, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 7, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 16.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "PFEIFFER"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "ALTER MANN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "FRONVOGT", 
            "number_of_speakers_speeches": 6, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 15.5, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 42, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 5, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 9.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "AUSRUFER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "MEISTER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ALTER MANN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "ERSTER GESELL"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "MEIER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "KINDER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "GESSLER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "BERTA"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "ERSTER GESELL", 
            "number_of_speakers_speeches": 7, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 16.142857142857142, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 24, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 6, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 20, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "AUSRUFER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "FRONVOGT", 
                    "MEISTER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ALTER MANN", 
                    "MEISTER STEINMETZ"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "KINDER", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "BERTA"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "ALTER MANN", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 4.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "AUSRUFER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "FRONVOGT", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "MEISTER", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "ERSTER GESELL"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "KINDER", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "BERTA"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 3.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "AUSRUFER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "FRONVOGT", 
                    "MEISTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "ERSTER GESELL"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "KINDER", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "BERTA"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "ZWEITER GESELL", 
            "number_of_speakers_speeches": 2, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 10.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 12, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 8, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 10.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "AUSRUFER", 
                    "GESELLEN", 
                    "FRONVOGT", 
                    "MEISTER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ALTER MANN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "ERSTER GESELL"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "KINDER", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "BERTA"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "GESELLEN", 
            "number_of_speakers_speeches": 3, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 4.333333333333333, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 7, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "AUSRUFER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "FRONVOGT", 
                    "MEISTER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ALTER MANN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "ERSTER GESELL"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "MEIER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "KINDER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "BERTA"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "MEISTER STEINMETZ", 
            "number_of_speakers_speeches": 7, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 13.142857142857142, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 25, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 15, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "AUSRUFER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "FRONVOGT", 
                    "MEISTER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ALTER MANN", 
                    "ERSTER GESELL"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "KINDER", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "GESSLER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "BERTA"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "STEINMETZ", 
            "number_of_speakers_speeches": 6, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 9.166666666666666, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 13, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 9.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ARMGARD", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "HEDWIG", 
                    "MEIER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "WILHELM", 
                    "KUONI", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "WANDERER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "IM HOFE", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "KUNZ", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "ELSBET", 
                    "ERSTER", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [
                    "FRONVOGT", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "ALTER MANN", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "KINDER", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "STAUFFACHER"
                ], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "ALLE", 
                    "BERTA", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "RUODI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "TELL"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "AUSRUFER", 
            "number_of_speakers_speeches": 2, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 37.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 68, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 6, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 37.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "FRONVOGT", 
                    "MEISTER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ALTER MANN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "ERSTER GESELL"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "KINDER", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "BERTA"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "BERTA", 
            "number_of_speakers_speeches": 24, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 32.458333333333336, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 97, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 23.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "HEDWIG", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "WILHELM", 
                    "KUONI", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "REDING", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "IM HOFE", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "ERSTER", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "FRONVOGT", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "ALTER MANN", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "MEISTER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL"
                ], 
                "gets_dominated_by": [], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "WALTER TELL", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "WEIBER", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "WALTER", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "MEISTER", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 51.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 51, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 51, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 51, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "AUSRUFER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "FRONVOGT", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ALTER MANN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "ERSTER GESELL"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "KINDER", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "BERTA"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "MELCHTHAL", 
            "number_of_speakers_speeches": 65, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 33.55384615384615, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 272, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 17, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WALTER F\u00dcRST"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "KNABE", 
                    "ALTER MANN", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "KUNZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ERSTER", 
                    "SEPPI", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "IM HOFE", 
                    "REDING", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "STIER VON URI", 
                    "KINDER", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "STAUFFACHER"
                ], 
                "independent": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "HEDWIG", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "RUODI", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WEIBER", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "STEINMETZ", 
                    "WALTER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "WALTER F\u00dcRST", 
            "number_of_speakers_speeches": 78, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 18.743589743589745, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 107, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 13.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "MELCHTHAL"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "KNABE", 
                    "ALTER MANN", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "KUNZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ERSTER", 
                    "SEPPI", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "IM HOFE", 
                    "REDING", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "STIER VON URI", 
                    "KINDER", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "STAUFFACHER"
                ], 
                "independent": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "HEDWIG", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "RUODI", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WEIBER", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "STEINMETZ", 
                    "WALTER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 4.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "GESELLEN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "ALTER MANN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "RUDENZ", 
            "number_of_speakers_speeches": 43, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 42.06976744186046, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 164, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 5, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 24, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ERSTER", 
                    "SEPPI", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WALTER TELL"
                ], 
                "gets_dominated_by": [], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ALLE", 
                    "HEDWIG", 
                    "KUONI", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "WALTER", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "ATTINGHAUSEN", 
            "number_of_speakers_speeches": 25, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 49.6, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 208, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 21, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ARMGARD", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "KUNZ", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "WILHELM", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ALTER MANN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "KINDER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "FRONVOGT", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "WANDERER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "REDING", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "ELSBET", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ERSTER", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUDENZ"
                ], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WALTER TELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "KUONI", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "WINKELRIED", 
            "number_of_speakers_speeches": 7, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 24.857142857142858, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 104, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 1, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 11, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "JOST VON WEILER", 
                    "IM HOFE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "REDING"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "SEWA", 
            "number_of_speakers_speeches": 4, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 8.5, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 16, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 8.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WINKELRIED", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "IM HOFE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "MEIER", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "REDING"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "MEIER", 
            "number_of_speakers_speeches": 14, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 13.642857142857142, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 49, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 10.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WINKELRIED", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "SEWA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "IM HOFE", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "REDING"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "AM B\u00dcHEL", 
            "number_of_speakers_speeches": 4, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 9.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 13, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 5, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 9.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WINKELRIED", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "IM HOFE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "REDING"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "VON DER FL\u00dcE", 
            "number_of_speakers_speeches": 3, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 12.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 13, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 11, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 12, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WINKELRIED", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "IM HOFE", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "REDING"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "KONRAD HUNN", 
            "number_of_speakers_speeches": 3, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 69.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 186, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 6, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 15, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WINKELRIED", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "IM HOFE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "REDING"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "AUF DER MAUER", 
            "number_of_speakers_speeches": 7, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 16.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 28, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 7, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 14, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WINKELRIED", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "IM HOFE", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "REDING"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "R\u00d6SSELMANN", 
            "number_of_speakers_speeches": 21, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 17.666666666666668, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 85, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 9, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "SIGRIST"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MEISTER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "KUNZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "WILHELM", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "WINKELRIED", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "IM HOFE", 
                    "REDING", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "STIER VON URI", 
                    "KINDER", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST"
                ], 
                "independent": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "WALTER TELL", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "RUODI", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WEIBER", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "STEINMETZ", 
                    "WALTER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "SIGRIST", 
            "number_of_speakers_speeches": 6, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 8.5, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 16, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 6.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "R\u00d6SSELMANN"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MEISTER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "KUNZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "WILHELM", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "WINKELRIED", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "IM HOFE", 
                    "REDING", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "STIER VON URI", 
                    "KINDER", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST"
                ], 
                "independent": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "WALTER TELL", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "RUODI", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WEIBER", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "STEINMETZ", 
                    "WALTER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "IM HOFE", 
            "number_of_speakers_speeches": 2, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 11.5, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 15, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 8, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 11.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WINKELRIED", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "REDING"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "REDING", 
            "number_of_speakers_speeches": 10, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 24.1, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 61, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 20.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WINKELRIED", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "IM HOFE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "AM B\u00dcHEL"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "GESSLER", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "ARMGARD", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "JOST VON WEILER", 
            "number_of_speakers_speeches": 2, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 5.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 7, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 5.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WINKELRIED", 
                    "IM HOFE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "SEWA", 
                    "MEIER", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "REDING"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "WALTER", 
            "number_of_speakers_speeches": 25, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 11.76, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 26, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 9, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "GESELLEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "WANDERER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ERSTER", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "WILHELM", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "PARRICIDA"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL"
                ], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "RUDENZ", 
                    "WALTER TELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "HEDWIG", 
            "number_of_speakers_speeches": 48, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 18.708333333333332, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 118, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 10.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ARMGARD", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ALTER MANN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "KINDER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "REDING", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "ELSBET", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ERSTER", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "WILHELM", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "PARRICIDA"
                ], 
                "gets_dominated_by": [], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WALTER TELL", 
                    "RUDENZ", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "WALTER", 
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "WILHELM", 
            "number_of_speakers_speeches": 6, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 7.333333333333333, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 15, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 6.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ARMGARD", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ALTER MANN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "KINDER", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "REDING", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "ELSBET", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ERSTER", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "FRONVOGT", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "M\u00d6NCH", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "PARRICIDA"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "WALTER", 
                    "HEDWIG"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "FRIESSHARDT", 
            "number_of_speakers_speeches": 20, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 17.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 75, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 10.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "WILHELM", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "WANDERER", 
                    "ARMGARD", 
                    "VOLK", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "VIELE STIMMEN"
                ], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WALTER TELL", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "BERTA", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "WALTER", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "LEUTHOLD", 
            "number_of_speakers_speeches": 7, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 23.714285714285715, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 55, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 7, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 14, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ELSBET", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "MECHTHILD", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "BERTA", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "RUDENZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "WALTER", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WEIBER", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "WALTER TELL", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "LANDLEUTE"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "MECHTHILD", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 9.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 9, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 9, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 9, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ELSBET", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "BERTA", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "RUDENZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "WALTER", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WEIBER", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "WALTER TELL", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "LANDLEUTE"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "ELSBET", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 17.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 17, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 17, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 17, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "MECHTHILD", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "BERTA", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "RUDENZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "WALTER", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WEIBER", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "WALTER TELL", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "LANDLEUTE"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "NOCH DREI LANDLEUTE", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 9.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 9, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 9, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 9, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ELSBET", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "MECHTHILD", 
                    "LEUTHOLD"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "BERTA", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "RUDENZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "WALTER", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WEIBER", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "WALTER TELL", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "LANDLEUTE"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 2.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "ELSBET", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "MECHTHILD", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "BERTA", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "RUDENZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "WALTER", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WEIBER", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "WALTER TELL", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "LANDLEUTE"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "WEIBER", 
            "number_of_speakers_speeches": 3, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 4.666666666666667, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 7, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "GESSLER"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "WILHELM", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "WANDERER", 
                    "ARMGARD", 
                    "VOLK", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "VIELE STIMMEN"
                ], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WALTER TELL", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "BERTA", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "WALTER", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 3.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "ELSBET", 
                    "MECHTHILD", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "BERTA", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "RUDENZ", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "WALTER", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WEIBER", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "WALTER TELL", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "LANDLEUTE"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "RUDOLF DER HARRAS", 
            "number_of_speakers_speeches": 16, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 20.5, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 61, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 15.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "FRIESSHARDT", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "WILHELM", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "WANDERER", 
                    "ARMGARD", 
                    "VOLK", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "VIELE STIMMEN"
                ], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WALTER TELL", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "BERTA", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "WALTER", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "GESSLER", 
            "number_of_speakers_speeches": 36, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 24.27777777777778, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 91, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 13.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WEIBER"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "WANDERER", 
                    "ARMGARD", 
                    "VOLK", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "VIELE STIMMEN"
                ], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WALTER TELL", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "BERTA", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "WALTER", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "WALTER TELL", 
            "number_of_speakers_speeches": 8, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 20.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 50, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 17.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "KINDER", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "WANDERER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "WILHELM", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL"
                ], 
                "gets_dominated_by": [
                    "STAUFFACHER", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "RUDENZ"
                ], 
                "independent": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HEDWIG", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "VIELE STIMMEN", 
            "number_of_speakers_speeches": 4, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 5.5, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 9, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 4.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "FRIESSHARDT", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "WEIBER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "WANDERER", 
                    "ARMGARD", 
                    "VOLK", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "KINDER", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE"
                ], 
                "gets_dominated_by": [], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WALTER TELL", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "BERTA", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "RUODI", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "SIGRIST", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "WALTER", 
                    "TELL", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "LANDLEUTE", 
            "number_of_speakers_speeches": 5, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 6.4, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 14, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 7, 
            "relations": {
                "concomitant": [], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "WILHELM", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "KUNZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "WANDERER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [
                    "LEUTHOLD", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "STIER VON URI", 
                    "KINDER", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE"
                ], 
                "gets_dominated_by": [], 
                "independent": [
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "ALLE", 
                    "RUDENZ", 
                    "WALTER TELL", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "RUODI", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WEIBER", 
                    "SIGRIST", 
                    "WALTER", 
                    "GESSLER", 
                    "TELL", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER"
                ]
            }
        }, 
        {
            "name": "KUNZ", 
            "number_of_speakers_speeches": 4, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 25.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 45, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 13, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 21.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "KNABE", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "FISCHER"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "HIRTE", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "FISCHER", 
            "number_of_speakers_speeches": 28, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 25.5, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 78, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 1, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 17.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "KUNZ", 
                    "KNABE", 
                    "FISCHER UND KNABE"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "HIRTE", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "KNABE", 
            "number_of_speakers_speeches": 12, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 13.5, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 25, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 13.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "KUNZ", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "FISCHER"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "HIRTE", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "FISCHER UND KNABE", 
            "number_of_speakers_speeches": 2, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 3.5, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 3.5, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "KUNZ", 
                    "KNABE", 
                    "FISCHER"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "ELSBET", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "HIRTE", 
                    "WANDERER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "ARMGARD", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "GESSLER", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "ST\u00dcSSI", 
            "number_of_speakers_speeches": 19, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 17.42105263157895, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 48, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 14, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WANDERER", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "VOLK", 
                    "ARMGARD"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "GESELLEN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "BERTA", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "ALLE", 
                    "TELL", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WEIBER", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "VIELE STIMMEN"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "WANDERER", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 23.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 23, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 23, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 23, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "VOLK", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "ARMGARD"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "GESELLEN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "BERTA", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "ALLE", 
                    "TELL", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WEIBER", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "VIELE STIMMEN"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "ARMGARD", 
            "number_of_speakers_speeches": 17, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 15.117647058823529, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 43, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 8, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WANDERER", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "VOLK", 
                    "ST\u00dcSSI"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "GESELLEN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "BERTA", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "ALLE", 
                    "TELL", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WEIBER", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "VIELE STIMMEN"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "VOLK", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 3.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WANDERER", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "ARMGARD"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "GESELLEN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "BERTA", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "ALLE", 
                    "TELL", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WEIBER", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "VIELE STIMMEN"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 40.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 40, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 40, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 40, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WANDERER", 
                    "VOLK", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "ARMGARD"
                ], 
                "alternative": [
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "GESELLEN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "BERTA", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "SEPPI", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "ALLE", 
                    "TELL", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "WEIBER", 
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "GESSLER", 
                    "VIELE STIMMEN"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "STIER VON URI", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 4.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 4, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KINDER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEHRERE STIMMEN"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "KUNZ", 
                    "GESSLER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "LANDLEUTE"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "KINDER", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 2.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 2, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "KUNZ", 
                    "GESSLER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "LANDLEUTE"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "MEHRERE STIMMEN", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 10.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 10, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 10, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 10, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KINDER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "KUNZ", 
                    "GESSLER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "LANDLEUTE"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 3.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "KINDER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "KUNZ", 
                    "GESSLER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "LANDLEUTE"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 3.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KINDER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "MEHRERE STIMMEN"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "HEDWIG", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "WILHELM", 
                    "MEISTER", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "AUSRUFER", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "ALTER MANN", 
                    "SEPPI", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "PARRICIDA", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "IM HOFE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "KUNZ", 
                    "GESSLER", 
                    "KUONI UND RUODI", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "M\u00d6NCH", 
                    "ARMGARD", 
                    "TELL", 
                    "WEIBER", 
                    "WALTER"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "RUODI", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "ALLE", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "STEINMETZ", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "SIGRIST", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "LANDLEUTE"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "M\u00d6NCH", 
            "number_of_speakers_speeches": 8, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 14.125, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 32, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 7, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 12.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "PARRICIDA", 
                    "JOHANNES PARRICIDA"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "ARMGARD", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "ALTER MANN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "WALTER", 
                    "HEDWIG", 
                    "WILHELM"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "JOHANNES PARRICIDA", 
            "number_of_speakers_speeches": 1, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 7.0, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 7, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 7, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 7, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "PARRICIDA", 
                    "M\u00d6NCH"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "ARMGARD", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "ALTER MANN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "WALTER", 
                    "HEDWIG", 
                    "WILHELM"
                ], 
                "independent": []
            }
        }, 
        {
            "name": "PARRICIDA", 
            "number_of_speakers_speeches": 16, 
            "average_length_of_speakers_speeches": 16.9375, 
            "maximum_length_of_speakers_speeches": 63, 
            "minimum_length_of_speakers_speeches": 3, 
            "median_length_of_speakers_speeches": 10.0, 
            "relations": {
                "concomitant": [
                    "JOHANNES PARRICIDA", 
                    "M\u00d6NCH"
                ], 
                "alternative": [
                    "RUDOLF DER HARRAS", 
                    "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                    "ZWEITER GESELL", 
                    "MELCHTHAL", 
                    "R\u00d6SSELMANN", 
                    "KINDER", 
                    "LEUTHOLD", 
                    "ARMGARD", 
                    "MEISTER", 
                    "STIER VON URI", 
                    "AM B\u00dcHEL", 
                    "MEHRERE STIMMEN", 
                    "STEINMETZ", 
                    "STAUFFACHER", 
                    "AUSRUFER", 
                    "ALLE", 
                    "VON DER FL\u00dcE", 
                    "KUONI", 
                    "GESELLEN", 
                    "RUODI", 
                    "MECHTHILD", 
                    "KNABE", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                    "ERSTER", 
                    "JOST VON WEILER", 
                    "SEPPI", 
                    "ALTER MANN", 
                    "BAUMGARTEN", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                    "REDING", 
                    "ERSTER GESELL", 
                    "WINKELRIED", 
                    "WALTER TELL", 
                    "ZWEITER", 
                    "RUDENZ", 
                    "PFEIFFER", 
                    "GERTRUD", 
                    "FRIESSHARDT", 
                    "BERTA", 
                    "AUF DER MAUER", 
                    "VOLK", 
                    "ERSTER REITER", 
                    "VIELE STIMMEN", 
                    "KONRAD HUNN", 
                    "LANDLEUTE", 
                    "IM HOFE", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                    "MEIER", 
                    "HIRTE", 
                    "WALTER F\u00dcRST", 
                    "WERNI", 
                    "FISCHER", 
                    "WANDERER", 
                    "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                    "KUNZ", 
                    "MEISTER STEINMETZ", 
                    "SEWA", 
                    "FRONVOGT", 
                    "ST\u00dcSSI", 
                    "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                    "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                    "FISCHER UND KNABE", 
                    "ELSBET", 
                    "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                    "SIGRIST", 
                    "ATTINGHAUSEN", 
                    "ALPENJ\u00c4GER", 
                    "FISCHERKNABE", 
                    "GESSLER", 
                    "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                    "WEIBER", 
                    "KUONI UND RUODI"
                ], 
                "dominates": [], 
                "gets_dominated_by": [
                    "TELL", 
                    "WALTER", 
                    "HEDWIG", 
                    "WILHELM"
                ], 
                "independent": []
            }
        }
    ], 
    "content": [
        {
            "number_of_act": 1, 
            "number_of_speeches_in_act": 236, 
            "appearing_speakers": [
                "FISCHERKNABE", 
                "HIRTE", 
                "ALPENJ\u00c4GER", 
                "RUODI", 
                "KUONI", 
                "WERNI", 
                "SEPPI", 
                "BAUMGARTEN", 
                "ALLE", 
                "TELL", 
                "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                "ERSTER REITER", 
                "ZWEITER", 
                "KUONI UND RUODI", 
                "ERSTER", 
                "PFEIFFER", 
                "STAUFFACHER", 
                "GERTRUD", 
                "FRONVOGT", 
                "ERSTER GESELL", 
                "ALTER MANN", 
                "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                "ZWEITER GESELL", 
                "GESELLEN", 
                "MEISTER STEINMETZ", 
                "STEINMETZ", 
                "AUSRUFER", 
                "BERTA", 
                "MEISTER", 
                "MELCHTHAL", 
                "WALTER F\u00dcRST", 
                "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL"
            ], 
            "average_length_of_speeches_in_act": 22.533898305084747, 
            "maximum_length_of_speeches_in_act": 165, 
            "minimum_length_of_speeches_in_act": 2, 
            "median_length_of_speeches_in_act": 11.0, 
            "scenes": [
                {
                    "number_of_scene": 1, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 90, 
                    "appearing_speakers": [
                        "FISCHERKNABE", 
                        "HIRTE", 
                        "ALPENJ\u00c4GER", 
                        "RUODI", 
                        "KUONI", 
                        "WERNI", 
                        "SEPPI", 
                        "BAUMGARTEN", 
                        "ALLE", 
                        "TELL", 
                        "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                        "ERSTER REITER", 
                        "ZWEITER", 
                        "KUONI UND RUODI", 
                        "ERSTER"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 15.455555555555556, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 69, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 3, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 9.5, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "FISCHERKNABE", 
                            "length": 68
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HIRTE", 
                            "length": 54
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ALPENJ\u00c4GER", 
                            "length": 69
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 41
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SEPPI", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 21
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 35
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 26
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ALLE", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 66
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 20
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 48
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 44
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 50
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HIRTEN UND J\u00c4GER", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 28
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 47
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 25
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SEPPI", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ERSTER REITER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ZWEITER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI UND RUODI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ERSTER REITER", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ZWEITER", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ERSTER", 
                            "length": 23
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SEPPI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WERNI", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 10
                        }
                    ]
                }, 
                {
                    "number_of_scene": 2, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 24, 
                    "appearing_speakers": [
                        "PFEIFFER", 
                        "STAUFFACHER", 
                        "GERTRUD", 
                        "TELL"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 53.25, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 161, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 4, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 18.0, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "PFEIFFER", 
                            "length": 33
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PFEIFFER", 
                            "length": 31
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GERTRUD", 
                            "length": 141
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GERTRUD", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 154
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GERTRUD", 
                            "length": 161
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GERTRUD", 
                            "length": 120
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GERTRUD", 
                            "length": 141
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 132
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GERTRUD", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GERTRUD", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GERTRUD", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GERTRUD", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GERTRUD", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 149
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 31
                        }
                    ]
                }, 
                {
                    "number_of_scene": 3, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 57, 
                    "appearing_speakers": [
                        "FRONVOGT", 
                        "ERSTER GESELL", 
                        "ALTER MANN", 
                        "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                        "ZWEITER GESELL", 
                        "GESELLEN", 
                        "MEISTER STEINMETZ", 
                        "STAUFFACHER", 
                        "TELL", 
                        "STEINMETZ", 
                        "AUSRUFER", 
                        "BERTA", 
                        "MEISTER"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 13.508771929824562, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 68, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 2, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 9, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "FRONVOGT", 
                            "length": 42
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ERSTER GESELL", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRONVOGT", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ALTER MANN", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRONVOGT", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ERSTER GESELL", 
                            "length": 20
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEISTER STEINMETZ UND GESELLEN", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRONVOGT", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ZWEITER GESELL", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRONVOGT", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESELLEN", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRONVOGT", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ZWEITER GESELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ERSTER GESELL", 
                            "length": 20
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEISTER STEINMETZ", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEISTER STEINMETZ", 
                            "length": 25
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STEINMETZ", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ERSTER GESELL", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEISTER STEINMETZ", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AUSRUFER", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESELLEN", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AUSRUFER", 
                            "length": 68
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ERSTER GESELL", 
                            "length": 20
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEISTER STEINMETZ", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ERSTER GESELL", 
                            "length": 24
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEISTER STEINMETZ", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESELLEN", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEISTER STEINMETZ", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 56
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 40
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEISTER STEINMETZ", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ERSTER GESELL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEISTER", 
                            "length": 51
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 2
                        }
                    ]
                }, 
                {
                    "number_of_scene": 4, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 65, 
                    "appearing_speakers": [
                        "MELCHTHAL", 
                        "WALTER F\u00dcRST", 
                        "STAUFFACHER", 
                        "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 28.907692307692308, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 165, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 2, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 16, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 67
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 33
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 75
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 50
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 46
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 107
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 76
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 21
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 77
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 29
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 56
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 34
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 31
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 40
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 43
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 102
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 24
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 78
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 96
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 165
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 21
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 69
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 43
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 37
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 38
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 31
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST UND MELCHTHAL", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 46
                        }
                    ]
                }
            ]
        }, 
        {
            "number_of_act": 2, 
            "number_of_speeches_in_act": 156, 
            "appearing_speakers": [
                "RUDENZ", 
                "ATTINGHAUSEN", 
                "KUONI", 
                "MELCHTHAL", 
                "WINKELRIED", 
                "SEWA", 
                "MEIER", 
                "BAUMGARTEN", 
                "AM B\u00dcHEL", 
                "VON DER FL\u00dcE", 
                "STAUFFACHER", 
                "ALLE", 
                "KONRAD HUNN", 
                "AUF DER MAUER", 
                "WALTER F\u00dcRST", 
                "R\u00d6SSELMANN", 
                "SIGRIST", 
                "IM HOFE", 
                "REDING", 
                "JOST VON WEILER"
            ], 
            "average_length_of_speeches_in_act": 32.33974358974359, 
            "maximum_length_of_speeches_in_act": 296, 
            "minimum_length_of_speeches_in_act": 1, 
            "median_length_of_speeches_in_act": 15.0, 
            "scenes": [
                {
                    "number_of_scene": 1, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 25, 
                    "appearing_speakers": [
                        "RUDENZ", 
                        "ATTINGHAUSEN", 
                        "KUONI"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 56.6, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 208, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 4, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 23, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 94
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUONI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 23
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 54
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 66
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 91
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 72
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 21
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 83
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 208
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 164
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 89
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 144
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 75
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 106
                        }
                    ]
                }, 
                {
                    "number_of_scene": 2, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 131, 
                    "appearing_speakers": [
                        "MELCHTHAL", 
                        "WINKELRIED", 
                        "SEWA", 
                        "MEIER", 
                        "BAUMGARTEN", 
                        "AM B\u00dcHEL", 
                        "VON DER FL\u00dcE", 
                        "STAUFFACHER", 
                        "ALLE", 
                        "KONRAD HUNN", 
                        "AUF DER MAUER", 
                        "WALTER F\u00dcRST", 
                        "R\u00d6SSELMANN", 
                        "SIGRIST", 
                        "IM HOFE", 
                        "REDING", 
                        "JOST VON WEILER"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 27.709923664122137, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 296, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 1, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 14, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 23
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WINKELRIED", 
                            "length": 1
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SEWA", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AM B\u00dcHEL", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "VON DER FL\u00dcE", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SEWA", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AM B\u00dcHEL", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WINKELRIED", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "VON DER FL\u00dcE", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SEWA", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AM B\u00dcHEL", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ALLE", 
                            "length": 1
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 30
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 40
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 272
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 124
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 38
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 30
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 24
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WINKELRIED", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 28
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KONRAD HUNN", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 28
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WINKELRIED", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AUF DER MAUER", 
                            "length": 26
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 55
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 68
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KONRAD HUNN", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AUF DER MAUER", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SIGRIST", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "IM HOFE", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AUF DER MAUER", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "REDING", 
                            "length": 61
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 34
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WINKELRIED", 
                            "length": 34
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 259
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AUF DER MAUER", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ALLE", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 57
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 78
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 104
                        }, 
                        {
                            "speaker": "IM HOFE", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 296
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ALLE", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 40
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AUF DER MAUER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AM B\u00dcHEL", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WINKELRIED", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "REDING", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SEWA", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "VON DER FL\u00dcE", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AUF DER MAUER", 
                            "length": 28
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 23
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ALLE", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "REDING", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "JOST VON WEILER", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "REDING", 
                            "length": 53
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KONRAD HUNN", 
                            "length": 186
                        }, 
                        {
                            "speaker": "AUF DER MAUER", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "REDING", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 34
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "JOST VON WEILER", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 73
                        }, 
                        {
                            "speaker": "REDING", 
                            "length": 25
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 49
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SIGRIST", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "REDING", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEIER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "REDING", 
                            "length": 24
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WINKELRIED", 
                            "length": 104
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 40
                        }, 
                        {
                            "speaker": "REDING", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 50
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 42
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 32
                        }, 
                        {
                            "speaker": "REDING", 
                            "length": 48
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 85
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 72
                        }
                    ]
                }
            ]
        }, 
        {
            "number_of_act": 3, 
            "number_of_speeches_in_act": 241, 
            "appearing_speakers": [
                "WALTER", 
                "TELL", 
                "HEDWIG", 
                "WILHELM", 
                "BERTA", 
                "RUDENZ", 
                "FRIESSHARDT", 
                "LEUTHOLD", 
                "MECHTHILD", 
                "ELSBET", 
                "SIGRIST", 
                "R\u00d6SSELMANN", 
                "WALTER F\u00dcRST", 
                "STAUFFACHER", 
                "MELCHTHAL", 
                "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                "WEIBER", 
                "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                "RUDOLF DER HARRAS", 
                "GESSLER", 
                "WALTER TELL", 
                "VIELE STIMMEN", 
                "LANDLEUTE"
            ], 
            "average_length_of_speeches_in_act": 19.315352697095435, 
            "maximum_length_of_speeches_in_act": 160, 
            "minimum_length_of_speeches_in_act": 2, 
            "median_length_of_speeches_in_act": 10, 
            "scenes": [
                {
                    "number_of_scene": 1, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 51, 
                    "appearing_speakers": [
                        "WALTER", 
                        "TELL", 
                        "HEDWIG", 
                        "WILHELM"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 16.352941176470587, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 160, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 4, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 9, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 35
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 118
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 49
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 26
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 160
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WILHELM", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 11
                        }
                    ]
                }, 
                {
                    "number_of_scene": 2, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 29, 
                    "appearing_speakers": [
                        "BERTA", 
                        "RUDENZ"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 36.89655172413793, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 117, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 7, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 24, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 24
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 85
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 30
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 37
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 97
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 46
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 50
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 23
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 29
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 83
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 117
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 65
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 72
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 44
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 56
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 45
                        }
                    ]
                }, 
                {
                    "number_of_scene": 3, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 161, 
                    "appearing_speakers": [
                        "FRIESSHARDT", 
                        "LEUTHOLD", 
                        "MECHTHILD", 
                        "ELSBET", 
                        "WALTER", 
                        "TELL", 
                        "SIGRIST", 
                        "R\u00d6SSELMANN", 
                        "WALTER F\u00dcRST", 
                        "STAUFFACHER", 
                        "MELCHTHAL", 
                        "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                        "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                        "WEIBER", 
                        "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                        "RUDOLF DER HARRAS", 
                        "GESSLER", 
                        "WALTER TELL", 
                        "BERTA", 
                        "RUDENZ", 
                        "VIELE STIMMEN", 
                        "LANDLEUTE"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 17.08695652173913, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 91, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 2, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 10, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 38
                        }, 
                        {
                            "speaker": "LEUTHOLD", 
                            "length": 40
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 75
                        }, 
                        {
                            "speaker": "LEUTHOLD", 
                            "length": 55
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "LEUTHOLD", 
                            "length": 35
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MECHTHILD", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ELSBET", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 27
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 24
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 28
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 66
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 20
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "LEUTHOLD", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SIGRIST", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "LEUTHOLD", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SIGRIST", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "NOCH DREI LANDLEUTE", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 26
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST UND STAUFFACHER", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WEIBER", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN UND MELCHTHAL", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 43
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 30
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 30
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER TELL", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 59
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 42
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 55
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 24
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 59
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 91
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 28
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER TELL", 
                            "length": 26
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER TELL", 
                            "length": 35
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER TELL", 
                            "length": 50
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 60
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WEIBER", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 43
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 30
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 37
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 45
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 71
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 76
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "VIELE STIMMEN", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER TELL", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "LEUTHOLD", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 21
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 38
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 42
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 51
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 27
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "LANDLEUTE", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 58
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "LANDLEUTE", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "LEUTHOLD", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER TELL", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }
                    ]
                }
            ]
        }, 
        {
            "number_of_act": 4, 
            "number_of_speeches_in_act": 211, 
            "appearing_speakers": [
                "KUNZ", 
                "FISCHER", 
                "KNABE", 
                "TELL", 
                "FISCHER UND KNABE", 
                "WALTER F\u00dcRST", 
                "STAUFFACHER", 
                "BAUMGARTEN", 
                "HEDWIG", 
                "WALTER TELL", 
                "MELCHTHAL", 
                "ATTINGHAUSEN", 
                "RUDENZ", 
                "ST\u00dcSSI", 
                "WANDERER", 
                "ARMGARD", 
                "FRIESSHARDT", 
                "GESSLER", 
                "RUDOLF DER HARRAS", 
                "VOLK", 
                "VIELE STIMMEN", 
                "WEIBER", 
                "ALLE", 
                "BARMHERZIGE BR\u00dcDER"
            ], 
            "average_length_of_speeches_in_act": 24.819905213270143, 
            "maximum_length_of_speeches_in_act": 611, 
            "minimum_length_of_speeches_in_act": 1, 
            "median_length_of_speeches_in_act": 14, 
            "scenes": [
                {
                    "number_of_scene": 1, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 62, 
                    "appearing_speakers": [
                        "KUNZ", 
                        "FISCHER", 
                        "KNABE", 
                        "TELL", 
                        "FISCHER UND KNABE"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 24.403225806451612, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 229, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 1, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 15.5, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "KUNZ", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 24
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUNZ", 
                            "length": 45
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 39
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUNZ", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KUNZ", 
                            "length": 23
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 27
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KNABE", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 60
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KNABE", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 78
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KNABE", 
                            "length": 25
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 59
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KNABE", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 52
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KNABE", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 71
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KNABE", 
                            "length": 20
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KNABE", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 43
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KNABE", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KNABE", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KNABE", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER UND KNABE", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KNABE", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 1
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KNABE", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER UND KNABE", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 38
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 229
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 28
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 104
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 37
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 26
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 25
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 34
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FISCHER", 
                            "length": 18
                        }
                    ]
                }, 
                {
                    "number_of_scene": 2, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 72, 
                    "appearing_speakers": [
                        "WALTER F\u00dcRST", 
                        "STAUFFACHER", 
                        "BAUMGARTEN", 
                        "HEDWIG", 
                        "WALTER TELL", 
                        "MELCHTHAL", 
                        "ATTINGHAUSEN", 
                        "RUDENZ"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 24.805555555555557, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 141, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 1, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 13.0, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 25
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER TELL", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 33
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 33
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 79
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 96
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 37
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 1
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 36
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 34
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 41
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 47
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 79
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 25
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ATTINGHAUSEN", 
                            "length": 138
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 62
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 111
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 27
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 141
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 48
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 71
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 56
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 43
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 47
                        }
                    ]
                }, 
                {
                    "number_of_scene": 3, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 77, 
                    "appearing_speakers": [
                        "TELL", 
                        "ST\u00dcSSI", 
                        "WANDERER", 
                        "ARMGARD", 
                        "FRIESSHARDT", 
                        "GESSLER", 
                        "RUDOLF DER HARRAS", 
                        "VOLK", 
                        "VIELE STIMMEN", 
                        "WEIBER", 
                        "ALLE", 
                        "BARMHERZIGE BR\u00dcDER"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 25.16883116883117, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 611, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 2, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 12, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 611
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 48
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 33
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 26
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 45
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 21
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WANDERER", 
                            "length": 23
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "FRIESSHARDT", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 51
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 65
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 43
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 21
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 29
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 46
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 31
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 20
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 43
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 36
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "GESSLER", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 26
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "VOLK", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 27
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "VIELE STIMMEN", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 55
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 31
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WEIBER", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 23
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ALLE", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDOLF DER HARRAS", 
                            "length": 61
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ARMGARD", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ST\u00dcSSI", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BARMHERZIGE BR\u00dcDER", 
                            "length": 40
                        }
                    ]
                }
            ]
        }, 
        {
            "number_of_act": 5, 
            "number_of_speeches_in_act": 172, 
            "appearing_speakers": [
                "RUODI", 
                "STEINMETZ", 
                "ALLE", 
                "STIER VON URI", 
                "WALTER F\u00dcRST", 
                "MELCHTHAL", 
                "KINDER", 
                "BAUMGARTEN", 
                "MEHRERE STIMMEN", 
                "R\u00d6SSELMANN", 
                "LANDLEUTE", 
                "STAUFFACHER", 
                "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                "SIGRIST", 
                "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                "VIELE STIMMEN", 
                "HEDWIG", 
                "WALTER", 
                "WILHELM", 
                "M\u00d6NCH", 
                "TELL", 
                "JOHANNES PARRICIDA", 
                "PARRICIDA", 
                "BERTA", 
                "RUDENZ"
            ], 
            "average_length_of_speeches_in_act": 18.703488372093023, 
            "maximum_length_of_speeches_in_act": 158, 
            "minimum_length_of_speeches_in_act": 2, 
            "median_length_of_speeches_in_act": 11.5, 
            "scenes": [
                {
                    "number_of_scene": 1, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 86, 
                    "appearing_speakers": [
                        "RUODI", 
                        "STEINMETZ", 
                        "ALLE", 
                        "STIER VON URI", 
                        "WALTER F\u00dcRST", 
                        "MELCHTHAL", 
                        "KINDER", 
                        "BAUMGARTEN", 
                        "MEHRERE STIMMEN", 
                        "R\u00d6SSELMANN", 
                        "LANDLEUTE", 
                        "STAUFFACHER", 
                        "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                        "SIGRIST", 
                        "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                        "VIELE STIMMEN"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 20.25581395348837, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 158, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 2, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 10.0, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STEINMETZ", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STEINMETZ", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STEINMETZ", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ALLE", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STIER VON URI", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 30
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STEINMETZ", 
                            "length": 13
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 28
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STEINMETZ", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ALLE", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 61
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 38
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 38
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 55
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 68
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 12
                        }, 
                        {
                            "speaker": "KINDER", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MEHRERE STIMMEN", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 20
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 39
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUODI", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BAUMGARTEN", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "LANDLEUTE", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "LANDLEUTE", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ALLE", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 21
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 65
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 158
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 113
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 28
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 31
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 48
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST UND MEHRERE", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SIGRIST", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN UND MEHRERE", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "SIGRIST", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "ALLE", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "VIELE STIMMEN", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 27
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "R\u00d6SSELMANN", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 62
                        }, 
                        {
                            "speaker": "VIELE STIMMEN", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 125
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER F\u00dcRST", 
                            "length": 65
                        }, 
                        {
                            "speaker": "MELCHTHAL", 
                            "length": 38
                        }, 
                        {
                            "speaker": "STAUFFACHER", 
                            "length": 34
                        }
                    ]
                }, 
                {
                    "number_of_scene": 2, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 81, 
                    "appearing_speakers": [
                        "HEDWIG", 
                        "WALTER", 
                        "WILHELM", 
                        "M\u00d6NCH", 
                        "TELL", 
                        "JOHANNES PARRICIDA", 
                        "PARRICIDA"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 17.28395061728395, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 90, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 2, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 15, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 24
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 26
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 33
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WILHELM", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WILHELM", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "M\u00d6NCH", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 25
                        }, 
                        {
                            "speaker": "M\u00d6NCH", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "M\u00d6NCH", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 18
                        }, 
                        {
                            "speaker": "M\u00d6NCH", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 32
                        }, 
                        {
                            "speaker": "M\u00d6NCH", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WILHELM", 
                            "length": 2
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WILHELM", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WALTER", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 23
                        }, 
                        {
                            "speaker": "WILHELM", 
                            "length": 11
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 21
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "M\u00d6NCH", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "M\u00d6NCH", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "M\u00d6NCH", 
                            "length": 32
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "JOHANNES PARRICIDA", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 6
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 31
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 14
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 65
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 26
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 36
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 63
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 32
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 17
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 54
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 4
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 34
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 33
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 37
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 8
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 21
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 22
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 19
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 16
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 90
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 5
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "PARRICIDA", 
                            "length": 10
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 24
                        }, 
                        {
                            "speaker": "HEDWIG", 
                            "length": 3
                        }, 
                        {
                            "speaker": "TELL", 
                            "length": 18
                        }
                    ]
                }, 
                {
                    "number_of_scene": 3, 
                    "number_of_speeches_in_scene": 5, 
                    "appearing_speakers": [
                        "ALLE", 
                        "BERTA", 
                        "LANDLEUTE", 
                        "RUDENZ"
                    ], 
                    "average_length_of_speeches_in_scene": 15.0, 
                    "maximum_length_of_speeches_in_scene": 36, 
                    "minimum_length_of_speeches_in_scene": 7, 
                    "median_length_of_speeches_in_scene": 9, 
                    "speeches": [
                        {
                            "speaker": "ALLE", 
                            "length": 9
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 36
                        }, 
                        {
                            "speaker": "LANDLEUTE", 
                            "length": 7
                        }, 
                        {
                            "speaker": "BERTA", 
                            "length": 15
                        }, 
                        {
                            "speaker": "RUDENZ", 
                            "length": 8
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}